 
# Proyecto Bootcamp DevOps

¡Bienvenido al proyecto del Bootcamp DevOps! Este repositorio servirá como la base para nuestra iniciativa de implementación de prácticas DevOps, que sean el cimiento de nuestro conocimiento del tema. Aquí encontrarás información sobre las tecnologías utilizadas, así como documentación general para el proyecto.

## Objetivo del Proyecto
El objetivo principal de este proyecto es fomentar una cultura de colaboración entre los equipos de desarrollo (Dev) y operaciones (Ops), con el fin de mejorar la entrega de software, la calidad del producto y la eficiencia operativa en toda la organización.

## Tecnologías Utilizadas
- **Control de Versiones:** Git (GitLab)
- **Automatización de Integración Continua:** Jenkins (a implementar)
- **Orquestación de Contenedores:** Docker (a implementar)
- **Gestión de Configuración:** Ansible (a implementar)
- **Orquestación de Contenedores a Escala:** Kubernetes (a implementar)
- **Monitoreo y Registro:** Prometheus, Grafana, ELK Stack (a implementar)
- **Colaboración y Comunicación:** GitLab

## Estructura del Repositorio (no definido)
- **/docs:** Contiene documentación general del proyecto.
- **/scripts:** Scripts de automatización y configuración.
- **/src:** Código fuente de la aplicación.
- **/terraform:** Archivos de infraestructura como código (IaC) utilizando Terraform.

## Documentación General
En la carpeta `/docs` encontrarás información detallada sobre:
- Descripción del Proyecto
- Guía de Contribución
- Proceso de Despliegue
- Guía de Uso de Herramientas

## Contribución
¡Tu contribución es bienvenida! Si tienes sugerencias, mejoras o encuentras algún problema, no dudes en abrir un *issue* o enviar un *pull request*. 

## Contacto
Para más información o consultas, puedes contactar al equipo de DevOps a través de (a implementar).

¡Gracias por ser parte de este emocionante proyecto de Cultura DevOps!

*Última actualización: [13/05/2024]*